［殘體慎入］澳門 今起内地所有城市居民到訪澳門無需14天隔離

今起内地所有城市居民到访澳门无需14天隔离

澎湃新闻
2020-07-13 19:35
原标题：今起内地所有城市居民到访澳门无需14天隔离

澳门发布微信公号7月13日消息，

应变协调中心表示，今天（13日）起，澳门将北京和湖北省从高发地区名单中剔除，换言，内地所有城市居民到访澳门不需作14天医学观察。

这是评估了内地整体疫情变化，以及对澳门的风险情况后而作出政策上的调整。

协调中心进一步指出，虽然现时澳门疫情相对缓和，但必须指出新冠肺炎属于比较隐匿的病毒，可能存在一些无症状感染的个案，一旦乘坐渡轮或飞机均会存有传播风险。

此外，协调中心强调，为配合内地的“应检尽检”的政策，保障飞机及渡轮工作人员的安全，以及减低把病毒带到社区的风险，因此要求所有乘坐飞机及渡轮的士均需出示核酸检测阴性结果的证明。

（原题为：《澳门7月13日疫情记者会消息》

汁：

45病例都自爆不過做中國人緊係要同舟共濟

祝澳門好運

香港突然大爆發
個source諗下點來

澳門自願比人中出

澳門

有冇澳門人回應下點睇

可能香港本土大爆發係保護我哋
澳門就喜迎武漢肺炎

澳門準備大爆發

多謝中共提供武漢肺炎

為錢真係可以害左澳門

利申：澳，非沃

主要係返大陸要駛成萬蚊隔離14日

辣度只屬微辣

有有清打算搬入九澳住

唉，玩撚完

香港跟澳門開關未？

我们沃门太牛逼了 !

No

真澳門人

支共黨蟈話沃門(唔係澳門)仍然維持46宗，睇下沃門幾好

沃门人問左好耐幾時可以上去食元素週期表

真澳門人表示，仆街了，政府唔撚用腦
身邊班澳豬仲好開心可以去大陸
仲話珠海已經零確診 好安全
屌

送禮黨

冇問題啦 信政府唔怕

完全覺得係做到好似香港搞唔撚掂

再唔通關 下年冇錢派嫁啦